Title: Offene Werkstatt

----

Headline: 

----

Text: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>W\u00e4hrend unserer <a href=\"\/kalender\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">\u00d6ffnungszeiten<\/a> kannst du mit telefonischer Anmeldung (015678 511498 ab 12 Uhr des selben Tages) in der Werkstatt vorbeikommen und deine eigenen Projekte verwirklichen. Wenn du dich per Telefon meldest k\u00f6nnen wir dir sagen ob noch Platz frei ist und dir einen Platz f\u00fcr eine Stunde im Vorraus freihalten.<\/p><p>Es ist eine Aufsicht da, die dir einen Arbeitsplatz zur Verf\u00fcgung stellt. Info zu den Arbeitspl\u00e4tzen und Werkzeugen findest du im Hauptmen\u00fc unter dem Bereich Werkstatt. Material musst du selbst mitbringen. Gerne beraten wir dich bei Fragen oder geben Hilfestellung. <\/p><p>Willst du unsere Maschinen nutzen, muss jemand mit der entsprechenden Kompetenz anwesend sein, das solltest du daher im Vorwege absprechen.<\/p><p>Kostenlos k\u00f6nnen wir diesen Service nat\u00fcrlich nicht anbieten: <\/p><p>G\u00e4ste entrichten pro Nutzungstag innerhalb der regul\u00e4ren \u00d6ffnungszeiten pauschal 10 Euro. \u00dcber eine Spende dar\u00fcber hinaus freuen wir uns selbstverst\u00e4ndlich!<\/p><p>Vielleicht lohnt sich f\u00fcr dich auch schon eine Mitgliedschaft?<\/p>"},"id":"de5ecc37-cc23-4f0a-ab82-aa1221bd5a97","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"target":"https:\/\/www.welcome-werkstatt.de\/verein\/mitgliedsantrag","caption":"Jetzt Mitglied werden!","fullwidth":"false","alignment":"center","iconalignment":"left","icon":"<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" fill=\"none\" viewBox=\"0 0 24 24\" stroke=\"currentColor\">\n  <path stroke-linecap=\"round\" stroke-linejoin=\"round\" stroke-width=\"2\" d=\"M9 5H7a2 2 0 00-2 2v12a2 2 0 002 2h10a2 2 0 002-2V7a2 2 0 00-2-2h-2M9 5a2 2 0 002 2h2a2 2 0 002-2M9 5a2 2 0 012-2h2a2 2 0 012 2m-6 9l2 2 4-4\" \/>\n<\/svg>"},"id":"a89d1968-b649-4edf-a407-1e061a4d9324","isHidden":false,"type":"link-button"},{"content":{"level":"h3","text":"Sicherheit &amp; Ordnung in der Werkstatt"},"id":"eef81c3f-dfaf-4483-8d56-7da169cf8212","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Die Nutzung der Werkstatt erfolgt auf eigene Gefahr. Bei Sch\u00e4den oder Verletzungen haftet der Besucher.<\/p><p>F\u00fcr ein angenehmes und sicheres Arbeiten haben wir einige Regelungen, die du mit deiner Anmeldung vor Ort akzeptierst:<\/p>"},"id":"beed58a8-9eb8-4946-a5b9-9c77ead520a1","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li><p>Bitte mach dich mit dem <a href=\"verein\/hygiene-regeln\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Hygiene Regeln<\/a> vertraut.<\/p><\/li><li><p>Bringe deine eigene pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung (Geh\u00f6rschutz, Sicherheitsschuhe, Augenschutz) mit.<\/p><\/li><li><p>Sicherheit geht vor: Am Anfang bekommst du eine Sicherheitsunterweisung. <\/p><\/li><li><p>Unser\/e Betreuer*in weist dich nach Absprache und Bedarf in die Nutzung der vorhandenen Werkzeuge und Maschinen ein. Nutze diese nur, wenn du dich damit sicher f\u00fchlst. Im Zweifelsfall stehen dir unsere Betreuer zur Verf\u00fcgung.<\/p><\/li><li><p>Mit Werkzeugen und Maschinen bitte immer vorsichtig und sorgf\u00e4ltig umgehen.<\/p><\/li><li><p>Stelle jedes Werkzeug nach der Nutzung an seinen urspr\u00fcnglichen Platz zur\u00fcck.<\/p><\/li><li><p>Wenn ein Ger\u00e4t oder Werkzeug defekt ist, melde das bitte der\/dem Betreuer*in, damit wir uns darum k\u00fcmmern k\u00f6nnen.<\/p><\/li><\/ul>"},"id":"1ec4d261-d689-4523-b9e5-8b2b71bbbfa0","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"level":"h3","text":"Fehlt etwas?"},"id":"64ceea67-24f2-4462-9915-872e7e49549d","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Unsere Ausstattung w\u00e4chst st\u00e4ndig und wir arbeiten daran, die Arbeitspl\u00e4tze m\u00f6glichst komfortabel zu gestalten. Sag\u2019 uns gerne, was du noch f\u00fcr Anregungen hast.<\/p>"},"id":"3e64e604-9295-4165-af62-b7fadb91af3c","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"7848931b-4dd2-4725-9b2e-9d17e3233504","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Fakten"},"id":"4e1c4890-a525-450d-80af-0849f0218026","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li><p>Jeden zweiten Samstag von 14h - 18h<\/p><\/li><li><p>G\u00e4ste 10\u20ac (Begleitperson 8\u20ac)<\/p><\/li><li><p>Anmeldung per Telefon (015678 511498) ab 12 Uhr des selben Tages<\/p><\/li><li><p>Werkzeug von uns<\/p><\/li><li><p>Material von dir<\/p><\/li><li><p>Aufsicht hilft bei der Umsetzung<\/p><\/li><\/ul>"},"id":"e9dacd15-893d-45ba-a849-f5d9a5098e8b","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"level":"h4","text":"Bilder"},"id":"8651ac5d-3714-4b40-a772-f4f2eae2bb38","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"location":"kirby","image":["img_6818.jpg"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"2eb3f8df-4cc1-42f7-93ba-3e1626537714","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"d62459b1-049c-4c90-9279-e84dc61613a1","width":"1\/3"}],"id":"3f839979-e481-4156-a0f0-406a368cf234"}]