Title: Partner

----

Headline: 

----

Text: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Der Welcome Werkstatt e. V. ist ein wirtschaftlich, politsch und religi\u00f6s unabh\u00e4ngiger Verein. Dennoch gibt es einige Personen, Firmen und Institutionen die uns unterst\u00fctzen oder mit denen wir kooperieren, und die wir hier nicht ungenannt lassen wollen:<\/p>"},"id":"37454338-4042-4ab7-9650-5585057aa975","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"0845cb2d-acd9-4e70-b8b1-3965ad3d880f","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"bbb44ea1-4d4e-4128-b36d-82459f3835e4","width":"1\/3"}],"id":"03b5a18d-cdec-49c9-a207-5bfffc9df670"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"autonome jugendwerkst\u00e4tten Hamburg e.V."},"id":"3df76626-29a7-46de-8589-c237a5ec8d41","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Mit den autonomen Jugendwerkst\u00e4tten Hamburg e.V. teilen wir von Anfang an unsere R\u00e4umlichkeiten in der Bachstra\u00dfe 98. Unsere R\u00e4ume werden f\u00fcr die (Barmbeker) Arbeits- und Berufsvorbereitung (BABO) genutzt. Dort wird Jugendlichen mit schlechten schulischen Voraussetzungen und fehlender Ausbildungsreife in Form von Unterricht und Praktika beigebracht, wie sie ihre Integrationschancen f\u00fcr eine betriebliche Ausbildung erh\u00f6hen k\u00f6nnen.<\/p>"},"id":"933da6f0-f604-40b3-a5f8-b271f8fcc2d9","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li>Webseite: <a href=\"https:\/\/www.ajw-hamburg.de\/\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">https:\/\/www.ajw-hamburg.de\/<\/a><\/li><\/ul>"},"id":"a58f68c9-6328-4445-baba-91af2f2fe455","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"31e10a61-273b-45ed-8156-427496ef659e","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["ajw_logo.png"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"https:\/\/www.ajw-hamburg.de","ratio":"","crop":"false"},"id":"8090e3ae-ed74-401e-bd1b-8feb44f5d7ae","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"f020f9ac-3594-4040-84ce-0a5ec8be6412","width":"1\/3"}],"id":"b26f6f5c-2a1d-4677-9365-953ca60b44c7"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Verbund Offener Werkst\u00e4tten e.V."},"id":"0d45c7de-963b-465e-a169-dcd30cff5289","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Seit unserer Vereinsgr\u00fcndung im Jahr 2017 sind wir Mitglied im Verbund Offener Werkst\u00e4tten e. V. Dabei handelt es sich um den gr\u00f6\u00dften Dachverband f\u00fcr offene Werkst\u00e4tten, Fab Labs und Makerspaces in Deutschland. Der VOW versorgt uns mit Informationen und Hilfestellung rund um die Organisation einer offenen Werkstatt. Au\u00dferdem vermittelt er passende Versicherungen und bietet eine tolle Komunikationsplattform f\u00fcr \u00e4hnliche Orte aus ganz Deutschland.<\/p>"},"id":"43242b78-bd58-4f1d-8b3b-5dd603095e55","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li>Webseite: <a href=\"https:\/\/www.offene-werkstaetten.org\/\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">https:\/\/www.offene-werkstaetten.org\/<\/a><\/li><\/ul>"},"id":"a2e605ac-da00-4cc3-a9e6-72bc91b4a117","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"9f1b5af1-f992-4437-a163-331dcfd8cace","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["logo_vow_lg.jpg"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"https:\/\/www.offene-werkstaetten.org\/","ratio":"","crop":"false"},"id":"dcc5a725-74c8-4a67-8dc2-315750d755d6","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"0a825d42-df60-4162-9f1b-ee851e48bee3","width":"1\/3"}],"id":"fc584393-d099-49e7-9468-0e544c442253"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Fab City Hamburg e.V."},"id":"34f11faf-5fa7-4fc9-9075-00600fb77919","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Wir sind ein Gr\u00fcndungsmitglied des 2020 gegr\u00fcndeten Fab City Hamburg e.V. Die Fab-City-Bewegung ist eine globale Initiative (in Barcelona gestartet), die sich zum Ziel gesetzt hat, weltweite Warenkreisl\u00e4ufe zu verkleinern und daf\u00fcr zu sorgen dass die Produktion von Waren in Gro\u00dfst\u00e4dte zur\u00fcckgeholt wird. Zu dieser gro\u00dfen Vision k\u00f6nnen wir durch Veranstaltungen zum Thema Nachhaltigkeit und die Bereitstellung von Raum und Werkzeugen zur lokalen Produktion beitragen.<\/p>"},"id":"bde1781d-e2f1-46da-8841-b327e29fddc7","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<ul><li>Webseite: <a href=\"https:\/\/fabcity.hamburg\/\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">https:\/\/fabcity.hamburg\/<\/a><\/li><\/ul>"},"id":"8a015bfd-7193-4c10-8204-46ab1fc32290","isHidden":false,"type":"list"}],"id":"cc7792cf-85ce-4c55-a604-50db919eca1e","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["fab_city_hamburg@4x.png"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"https:\/\/fabcity.hamburg\/","ratio":"","crop":"false"},"id":"d05ed01d-739d-4a53-a95c-8d02911428f9","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"733ef616-4120-45ff-a3f8-71b5af8de71c","width":"1\/3"}],"id":"1332130b-8b02-455b-9723-be98429796d6"}]