Title: Jahresbericht 2021

----

Headline: 

----

Text: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Liebe Mitglieder, liebe Interessierte,<\/p><p>das Jahr 2021 war nat\u00fcrlich ein besonderes Jahr f\u00fcr unseren jungen Verein: die Corona-Pandemie machte einen normalen Vereinsalltag weiterhin nahezu unm\u00f6glich. Diese Zusammenfassung unseres Vereinsjahres macht aber klar, dass es trotz der vielen Einschr\u00e4nkungen viel Positives gab und wir 2022 deswegen mit viel Schwung die Pandemie endlich hinter uns lassen k\u00f6nnen.<\/p><p>Liebe Gr\u00fc\u00dfe,<\/p><p>Moritz, Benjamin und Thorben<\/p><p><\/p>"},"id":"03393d2f-db1f-4823-9921-450d1c927f95","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"d3d651f5-dc70-447c-af9a-45dcd4c0090e","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"4e372ede-c362-4d83-b5a0-0763397aba1b","width":"1\/3"}],"id":"685ba32e-f45d-450e-abca-a941dc3e41ed"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Mitgliederzahlen"},"id":"bfb8217b-1518-47b0-8a9a-d9a1a6dafe4e","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"037d6d37-c15c-4b7c-98d3-d359694bbf0f","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"b9d3f8ef-4673-4faa-922d-b06d6eba3e5b","width":"1\/3"}],"id":"73ccc785-2fd1-4648-a675-0055f5421d0d"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Trotz der weltweiten Pandemie sind uns die meisten Mitglieder treu geblieben, und wir konnten auch in 2021 ein konstantes Wachstum verzeichnen:<\/p><p><\/p>"},"id":"ceb6d704-ff44-4d27-a2ce-18b4f8001c16","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"9d384c71-fc7e-4543-a482-0504cdbf1670","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["mitgliederverlauf.png"],"src":"","alt":"Entwicklung der Mitgliedszahlen im Jahr 2021","caption":"Entwicklung der Mitgliedszahlen im Jahr 2021","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"820d1057-a8da-41cf-9fe1-6a0b39cf34ef","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"2c06cc5a-6973-4284-97db-3798f1c5a7fe","width":"1\/3"}],"id":"a62002bb-f2c9-4016-831a-0f9bb51ff2a4"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Veranstaltungen"},"id":"d45dea60-c8a3-4037-b62e-19674ac45a55","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"d523fa2c-8a6c-4eae-9041-f7c7be9cd9ec","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"f49b9bcf-4046-4acd-bed6-eb69090d34e2","width":"1\/3"}],"id":"c0be16a7-dd8a-4122-b132-2970bd3dbfbc"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Fahrrad Repair Cafe hat an 3 Terminen stattgefunden, trotz Corona"},"id":"a93d418f-90bb-49c3-a089-0a9d7a972802","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Um die Reperatur-Bed\u00fcrftigen w\u00e4hrend der Pandemie nicht komplett im Stich zu lassen und weil insbesondere in dieser Zeit das Fahrrad als Verkehrsmittel an Wichtigkeit gewonnen hat haben wir soweit Situation diese zugelassen hat ein Repair-Caf\u00e9 nur f\u00fcr Fahrr\u00e4der durchgef\u00fchrt. Beim gemeinsamen Fahrrad reparieren ist es etwas einfach auf die Mindestabst\u00e4nde zu achten. Au\u00dferdem konnten wir die Reparatur-Stationen drau\u00dfen vor der Werkstatt aufbauen.<\/p><p><\/p>"},"id":"25981b1e-c623-4b5b-8e81-0971b96564d1","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"ddacaf99-0b66-41dd-8ef0-fa2b67c36202","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"9918aa90-062e-41ab-a31c-785e66fc453b","width":"1\/3"}],"id":"62831482-e106-4c23-b0ae-39bbad9e8d1f"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Punschparty"},"id":"d206561c-d66a-47db-ae6e-8e0d6446ad46","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Um uns endlich mal wieder pers\u00f6nlich zu sehen und austauschen zu k\u00f6nnen haben wir im November zu einem gemeinsamen Punsch-Trinken in der Werkstatt eingeladen. Bei mitgebrachten Pl\u00e4tchen und Apfelpunsch vom Feuer haben wir uns mal wieder \u00fcber aktuelle Projekte ausgetauscht und in lockerer Runde neue Pl\u00e4ne geschmiedet.<\/p>"},"id":"0b8674dd-8757-4315-9a0f-060e5ce37378","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"8f484560-b686-4e89-a8f5-3afcdfb54926","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"6f2ef12f-a42a-4c5b-9c25-e71b2f4d4616","width":"1\/3"}],"id":"6a5041d8-81aa-4441-9ae9-20d1cfbdb6da"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"(Regelm\u00e4\u00dfiges) 3D-Druck-Treffen"},"id":"8c4b64e8-bc05-4a1d-b0dc-1bc1e89f36bf","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Dieses Jahr wurde von Ole ein regelm\u00e4\u00dfiges 3D-Druck-Treffen ins Leben gerufen die Idee ist sich \u00fcber aktuelle 3D-Druck-Projekte auszutauschen, gegenseitig bei Problemen zu unterst\u00fctzen und der generelle Austausch \u00fcber das Thema 3D-Druck. Das Treffen ist \u00f6ffentlich so, dass auch Personen teilnehmen k\u00f6nnen die nicht Mitglieder der Werkstatt sind.<\/p>"},"id":"758e7fd5-2d4a-443e-91d6-e2bba7ee0e0b","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"4b60e1b6-b5c2-4930-a2cd-5be98d0195d1","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"a4b07e7a-90f1-4d20-9887-ee72e402c173","width":"1\/3"}],"id":"90e5504f-6c39-4e73-88f9-7adfb09e5dd1"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Plauderabend"},"id":"5994b401-3def-4293-a169-11f6738f6043","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Da wir uns Pandemie bedingt nicht so h\u00e4ufig in der Werkstatt treffen konnten haben wir zeitweise einen Virtuellen Plauderabend veranstaltet um einfach mal ohne Agenda \u00fcber das ein oder andere Projekt sprechen zu k\u00f6nnen.<\/p>"},"id":"00fcee56-6c24-42a8-993f-776eff47ca32","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"887f1211-a830-4b4b-9dea-8daea259d914","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"c5ad96d3-3709-4514-b178-d4e4bf9a085f","width":"1\/3"}],"id":"e862fa6e-09ce-473b-97f0-b55ef70c901a"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Zukunftswerkstatt"},"id":"98d10f9a-2613-4412-8abf-3bcd9f52183a","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Um herauszufinden wie sich die Werkstatt in Zukunft weiter entwickeln soll worauf wir unseren Fokus legen und was wir als n\u00e4chstes Angehen wollen haben wir uns Hilfe von einer professionellen Workshop-Moderatorin geholt. Gemeinsam mit Kirsten Hanebuth hat mit uns einen ganzen Nachmittag eine sogenannte Zukunftswerkstatt durchgef\u00fchrt. Wir haben herausgefunden, dass die Vereinsmitglieder oft ganz unterschiedliche Motivationen und Gr\u00fcnde haben in der Werkstatt mit zu machen. Trotzdem eint alle die Begeisterung daf\u00fcr gemeinsam mit anderen Leuten Projekte umzusetzen und zu Planen und sich zu diesen pers\u00f6nlich austauschen zu k\u00f6nnen. Wir haben zudem herausgefunden, dass ein wichtiger Aspekt an unserer Werkstatt ist, dass diese offen ist f\u00fcr die verschiedensten Projekte\/Werkzeuge oder Materialien. F\u00fcr die Zukunft wollen wir deshalb \u00fcberlegen wie wir so divers bleiben k\u00f6nnen und wo wir neue Projekte integrieren k\u00f6nnen ohne bestehendes zu sehr zu st\u00f6ren. In verschiedenen Arbeitsgruppen haben wir uns in der Zukunftswerkstatt Gedanken gemacht wie wir das Workshop-Programm ausbauen oder die Platz-Nutzung in der Werkstatt verbessern k\u00f6nnen.<\/p>"},"id":"b20de9f6-9b13-49ca-a516-6dc8ea88fedd","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"c5da920c-6ae8-4f90-92d2-b37eeb01bebb","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"b027fc03-fbd5-4d69-b06d-9e3490db05de","width":"1\/3"}],"id":"dbe4ffd5-2472-4eda-a418-9b280e49a58b"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Online Repair Cafe (4 Termine)"},"id":"559219ff-c23e-494f-ab59-73c6f4e638d8","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Da auch das Repaircaf\u00e9 \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum komplett ausfallen musste hat das Repaircaf\u00e9 Team um Andrea ein neues Format entwickelt, das online Repair-Caf\u00e9. Die Idee war den Ansatz des Pr\u00e4senz-Caf\u00e9s \"Hilfe zur Selbsthilfe\" in die Online-Welt zu \u00fcbertragen. In einer gemeinsamen Video-Konferenz versuchen die zugeschalteten Experten bei der Reparatur zuhause zu unterst\u00fctzen.<\/p>"},"id":"09cd39cb-1a10-4d2c-8a12-a08fa2ba3f1e","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"98abe76d-66bd-4362-9832-965a481427ce","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"18b5eddc-d4bd-4413-a3da-bea59291da38","width":"1\/3"}],"id":"e1a6bd1d-997d-44e6-bb83-2f4b25d8df00"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Arbeitsgruppe Raumplanung"},"id":"3269932c-78cf-4f62-99c0-cb3cb07f8f7d","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Als Ergebnis aus dem Zukunftsworkshop hat sich eine Arbeitsgruppe zusammengefunden um nochmal \u00fcber die bessere Ausnutzung des Platzes nachzudenken der uns in der Feuerwache zur Verf\u00fcgung steht.<\/p>"},"id":"402cb46b-7ab2-42e3-97d0-77134f02b85e","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"27aac2f3-4fcd-48c6-afa1-531bfd77fab0","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"b97715e9-3c51-453d-b88a-361c25ea1975","width":"1\/3"}],"id":"f2b9026a-5610-4080-a87d-0e0985c15166"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Vernetzung &amp; Initiativen"},"id":"9755741d-4aa9-44c8-95e6-c178189c1dbc","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"ad7197a7-a5f5-4ba1-8e06-524b4a1b125f","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"4b763126-e308-41af-ac36-8db907195dad","width":"1\/3"}],"id":"b333302c-b437-4840-b42a-2274c53505a2"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Open Bike Sensor Gruppe scheint sich zu etablieren"},"id":"847ce6d5-ca30-485a-84fb-478f14e423f4","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Im Sommer 2021 hat sich eine Gruppe aus Werkstatt-Mitgliedern (Ole, Andrea, Moritz, Holger) und Externen zusammengefunden, die zusammen das Open-Source-Hardware-Projekt \"Open Bike Sensor\" unterst\u00fctzen. In einem ersten, internen, Workshop wurden sieben Sensoren zusammen gebaut und in Betrieb genommen. Es ist geplant, bald auch einen \u00f6ffentlichen Workshop zum Sensorbau anzubieten<\/p>"},"id":"0168e8d7-b6ee-4c5d-b01c-d46ad751c6ee","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"e7542e0b-1cfa-4dcc-9cde-60a5a8153fe2","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"c1a7849f-e83e-42d9-b2cc-1dc59c7889f1","width":"1\/3"}],"id":"2acd1fbd-1d83-4945-b2d3-987487fabd05"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Intensive Vernetzung mit Fab City HH e.V."},"id":"5cffe715-a34d-4925-b6a5-7b6c265bbe12","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Die in 2020 begonnene Zusammenarbeit mit dem (damals frisch gegr\u00fcndeten) Fab City Hamburg e. V. wurde im Jahr 2021 noch weiter ausgebaut: Moritz engagiert sich dabei als Kontaktperson und ist im Fab City Verein sehr aktiv um die Belange der Welcome Werkstatt zu vertreten (Transparenzhinweis: Inzwischen arbeitet er auch entgeltlich als Freiberufler f\u00fcr den Fab City Verein und entwickelt dort Software). Der Fab City Verein scheint sich als langfristiger Zusammenschluss von Hamburger Institutionen rund um das Thema Nachhaltigkeit, Fabrikation und Open Source zu etablieren. Au\u00dferdem b\u00fcndelt der Verein die finanziellen F\u00f6rderma\u00dfnahmen der Stadt Hamburg f\u00fcr alle Institutionen in diesem Bereich. Wir hoffen dass wir aus der langfristigen Zusammenarbeit mit Fab City (neben der Vernetzung) immer wieder F\u00f6rdergelder erhalten k\u00f6nnen.<\/p>"},"id":"fc1c0423-a092-4731-a228-084e09006d96","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"876933a1-ffa8-4481-b25d-5584528eca49","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"f0745fb0-b277-4e2c-aaab-567a94c80e5f","width":"1\/3"}],"id":"67c88d5e-21cb-4074-a856-d924f2e948c4"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Besuch bei XYZ-Cargo"},"id":"1423c59c-d30f-4f49-bcd9-b76363e0c5c6","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Im Sommer sind Ole und Benjamin zu XYZ-Cargo in den Oberhafen gefahren um dort das Anh\u00e4nger-Projekt vorzustellen. Als Ergebnis des Treffens wird es eine Kooperation von XYZ-Cargo mit der Welcome-Werkstatt geben bei der uns Till von XYZ mit seiner Erfahrung bei der Konstruktion von Fahrr\u00e4dern in der XYZ-Bauweise unterst\u00fctzen wird.<\/p>"},"id":"6e0d89c4-317f-4739-aad6-611f6a7ff975","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"ca58b6e8-71be-4390-8e7e-75411dbcc4b0","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"50565423-4747-487d-b96f-e6fb84e1199e","width":"1\/3"}],"id":"418ff534-cf71-4b68-b594-3bc4b1cf8b82"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Reparatur der Hofbeleuchtung Gut Karlsh\u00f6he"},"id":"1b6739ec-f93a-4d4f-b6f0-5f00b5f74ef9","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Das Gut Karlsh\u00f6he hat sich an die Welcome Werkstatt gewandt, weil einige Leuchten der LED-Hofbelechtung ausgefallen sind und nicht mehr nachgekauft\/gewartet werden k\u00f6nnen. In einer Arbeitsgruppe aus dem Repair-Caf\u00e9-Bereich haben sich Moritz, Ole, Holger, Andrea und zwei Externe um die Reparatur gek\u00fcmmert. In 2021 konnten drei Leuchten repariert werden, weitere werden folgen.<\/p>"},"id":"b2ea237a-af5e-4707-89ec-61cf06d0f721","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"601f06c7-6123-41eb-a6a6-da46cd65cf81","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"c7a4476a-4e2a-48a1-adf8-2c7f06c5b820","width":"1\/3"}],"id":"bc3da432-ce16-44af-bd1b-70bf9f4bc5ae"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Bauprojekte"},"id":"0504ab7b-6190-41db-82fe-7e65197bb4b7","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"93c84a09-6a2b-45be-bfb9-304f9b085c0e","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"7cc13034-5a35-4c4e-a023-c496366f91ed","width":"1\/3"}],"id":"ae9a29a0-1a16-414b-973c-8f21a400e5a1"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Anh\u00e4ngerbau Ole"},"id":"867c6ce6-4727-43fd-8171-a373fd7fff65","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Ole hat \u00fcber viele Monate hinweg seinen Fahrrad-Lastenanh\u00e4nger aus Aluminiumprofilen (nach dem Konzept von XYZCargo) fertig gebaut.<\/p>"},"id":"a94d1dfe-8d8b-4802-9c02-7bebc1061343","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"3d7d7ff6-0bce-463b-a4bf-0f068ba5a18c","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"c03aaecb-2398-49a5-a564-83960d1137f5","width":"1\/3"}],"id":"f3dc8dc4-6b76-4044-8368-07e5b8afcc31"}]