Title: Partner

----

Headline: Partner

----

Text: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Der Welcome Werkstatt e. V. ist ein wirtschaftlich, politsch und religi\u00f6s unabh\u00e4ngiger Verein. Dennoch gibt es einige Personen, Firmen und Institutionen die uns unterst\u00fctzen oder mit denen wir kooperieren, und die wir hier nicht ungenannt lassen wollen:<\/p>"},"id":"37454338-4042-4ab7-9650-5585057aa975","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"0845cb2d-acd9-4e70-b8b1-3965ad3d880f","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"bbb44ea1-4d4e-4128-b36d-82459f3835e4","width":"1\/3"}],"id":"03b5a18d-cdec-49c9-a207-5bfffc9df670"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"autonome jugendwerkst\u00e4tten Hamburg e.\u00a0V."},"id":"3df76626-29a7-46de-8589-c237a5ec8d41","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"5b1dc05a-f57d-4707-a172-48238c7d4e9b","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"63309c3f-6e72-40f3-93c3-88f6a5a9c8c2","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Mit den <a href=\"https:\/\/www.ajw-hamburg.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">autonomen Jugendwerkst\u00e4tten Hamburg e.\u00a0V.<\/a> teilen wir von Anfang an unsere R\u00e4umlichkeiten in der Bachstra\u00dfe 98. Unsere R\u00e4ume werden f\u00fcr die (Barmbeker) Arbeits- und Berufsvorbereitung (BABO) genutzt. Dort wird Jugendlichen mit schlechten schulischen Voraussetzungen und fehlender Ausbildungsreife in Form von Unterricht und Praktika beigebracht, wie sie ihre Integrationschancen f\u00fcr eine betriebliche Ausbildung erh\u00f6hen k\u00f6nnen.<\/p>"},"id":"933da6f0-f604-40b3-a5f8-b271f8fcc2d9","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"66116891-2de0-449c-a604-0c2c24bc0588","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["ajw_logo.png"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"https:\/\/www.ajw-hamburg.de\/","ratio":"","crop":"false"},"id":"8090e3ae-ed74-401e-bd1b-8feb44f5d7ae","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"702936cb-0d1a-4dac-b86b-843a8a3d54fb","width":"1\/3"}],"id":"234f4e33-3206-46c7-a813-caafe5cf1f0e"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Verbund Offener Werkst\u00e4tten e.\u00a0V."},"id":"0d45c7de-963b-465e-a169-dcd30cff5289","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"c5fdcf21-03a7-42dd-bcba-dafeac829c5c","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"969e6f7d-5992-4242-a605-8b385ab24771","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Seit unserer Vereinsgr\u00fcndung im Jahr 2017 sind wir Mitglied im <a href=\"https:\/\/www.offene-werkstaetten.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Verbund Offener Werkst\u00e4tten e.\u00a0V.<\/a> Dabei handelt es sich um den gr\u00f6\u00dften Dachverband f\u00fcr offene Werkst\u00e4tten, Fab Labs und Makerspaces in Deutschland. Der VOW versorgt uns mit Informationen und Hilfestellung rund um die Organisation einer offenen Werkstatt. Au\u00dferdem vermittelt er passende Versicherungen und bietet eine tolle Komunikationsplattform f\u00fcr \u00e4hnliche Orte aus ganz Deutschland.<\/p>"},"id":"43242b78-bd58-4f1d-8b3b-5dd603095e55","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"ca0bdafb-95ec-4aa0-a8d3-e35754791d52","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["verbund_offener_werkstaetten.png"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"https:\/\/www.offene-werkstaetten.org\/","ratio":"","crop":"false"},"id":"ca6f273a-3bbf-491b-93e6-30fe9c9c39a8","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"55285f79-3c1b-4ad4-952a-db6b03c870ec","width":"1\/3"}],"id":"df47c213-50b5-4789-9661-edbc9539da0d"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Fab City Hamburg e.\u00a0V."},"id":"34f11faf-5fa7-4fc9-9075-00600fb77919","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"c6366f2c-28c9-44d8-8538-0aa834c30ce6","width":"2\/3"},{"blocks":[],"id":"70f79b1f-76ca-4e4f-9941-85744cabd5e3","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"text":"<p>Wir sind ein Gr\u00fcndungsmitglied des 2020 gegr\u00fcndeten <a href=\"https:\/\/fabcity.hamburg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Fab City Hamburg e.\u00a0V.<\/a> Die Fab-City-Bewegung ist eine globale Initiative (in Barcelona gestartet), die sich zum Ziel gesetzt hat, weltweite Warenkreisl\u00e4ufe zu verkleinern und daf\u00fcr zu sorgen dass die Produktion von Waren in Gro\u00dfst\u00e4dte zur\u00fcckgeholt wird. Zu dieser gro\u00dfen Vision k\u00f6nnen wir durch Veranstaltungen zum Thema Nachhaltigkeit und die Bereitstellung von Raum und Werkzeugen zur lokalen Produktion beitragen.<\/p>"},"id":"bde1781d-e2f1-46da-8841-b327e29fddc7","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"72d1438c-3aac-4103-bb35-0b11dc36e7a8","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"location":"kirby","image":["fabcity_hamburg.png"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"https:\/\/fabcity.hamburg","ratio":"","crop":"false"},"id":"49fb424e-479f-4e82-aa1d-64c623bb0822","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"d3ce3b5c-449e-4505-85a1-4931a90e46aa","width":"1\/3"}],"id":"da56b178-9c24-4b5a-ab93-94eb0c3d630b"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h1","text":"Unterst\u00fctzer"},"id":"7e6bd280-5a1d-45f8-8e59-df4fbf1488a7","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Diese Firmen und Institutionen haben uns mehrfach oder langfristig unterst\u00fctzt:<\/p>"},"id":"c4d306d0-7b2a-4d9e-bc15-057ba88682e7","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"8c7c0c6e-e934-449f-a7d7-2cd443a75bc5","width":"1\/1"}],"id":"6339d1cc-7da2-46ce-9dc3-801542b7cdd5"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Kirby"},"id":"934ce646-24d3-466e-9e50-a96c695d2d5a","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Diese Webseite wird mit <a href=\"https:\/\/getkirby.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Content Management System Kirby<\/a> betrieben. Kirby stellte uns netterweise eine kostenlose Lizenz zur Verf\u00fcgung, f\u00fcr die wir uns gerne bedanken m\u00f6chten.<\/p>"},"id":"988ea6db-d17a-4e4f-bf61-ea0ee6549db5","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["kirby-logo.svg"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"https:\/\/www.getkirby.com\/","ratio":"","crop":"false"},"id":"2fe89e7e-c7b2-4775-8320-74db8e472e54","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"8f93cfef-c9bb-472a-90e9-71732475d4fb","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"easyVerein"},"id":"0f41d90a-8a34-494d-8333-0889525438d0","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>F\u00fcr unsere organisatorische Vereinsverwaltung setzen wir die <a href=\"https:\/\/easyverein.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Online-Platform easyVerein<\/a> ein. F\u00fcr gemeinn\u00fctzige Vereine bietet easyVerein eine verg\u00fcnstigte Lizenz an. Vielen Dank daf\u00fcr!<\/p>"},"id":"aeae8d7f-e0fd-4e48-b5f0-c1cb6556174a","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["easyverein_logo_web.png"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"https:\/\/easyverein.com\/","ratio":"","crop":"false"},"id":"69acd1ce-d62c-4026-9203-4856263f281e","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"796eeccf-5342-454d-9915-eb3a0282b6b5","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Satellite"},"id":"848f259c-8335-46cd-b941-f061b37a476e","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Unser Vereinstelefon realisieren wir \u00fcber die <a href=\"https:\/\/satellite.me\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Smartphone-App Satellite<\/a>. Wir erscheinen auch als Testimonial auf der Webseite der Firma. Als Gegenleistung erhalten wir manche Premium-Features umsonst.<\/p>"},"id":"ddbd1237-eba3-4246-a875-579fa5867f72","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"location":"kirby","image":["satellite_logo.png"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"https:\/\/satellite.me\/","ratio":"","crop":"false"},"id":"d368f008-3d76-472a-8806-a0e8fc6cbcd9","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"9e0b2b79-3214-4928-b260-3cd0437e1303","width":"1\/3"}],"id":"f7e8d4fc-445a-46b3-a513-e07e98260be6"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Stadtteilrat Barmbek-S\u00fcd"},"id":"1e51aef7-f424-4723-9983-0674d6e07654","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>\u00dcber den Verf\u00fcgungsfonds des <a href=\"https:\/\/www.barmbek-sued.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Stadtteilrats Barmbek-S\u00fcd<\/a> wurden wir mehrfach bei konkreten Anschaffungen von Werkzeug und Ausstattung unterst\u00fctzt. Vielen Dank!<\/p>"},"id":"b688026c-62b9-4e3b-ba11-3398bba03bee","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"911815d0-71cf-4881-a6c7-9d6dcfa75948","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Stadtteilrat Barmbek-Nord"},"id":"0b642bf9-3d2c-4dde-9aa1-a6489e13b288","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Auch der <a href=\"http:\/\/www.barmbek-nord.info\/barmbek-nord\/Stadtteilrat-Barmbek-Nord.htm\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Stadtteilrat Barmbek-Nord<\/a> hat uns inzwischen mehrfach finanziell bei konkreten Anschaffungen unterst\u00fctzt. Danke!<\/p>"},"id":"3bb28c86-a033-4577-84f8-0e9b43a63401","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"018f1c4f-abe9-439e-8d7a-75baafffc674","width":"1\/3"},{"blocks":[],"id":"ecb936ba-36bd-48b9-ab16-3702664f8eaa","width":"1\/3"}],"id":"630d2a4d-3fb1-4853-8aaf-908dae234786"}]