Title: FAQ

----

Headline: 

----

Text: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Vereinsleben"},"id":"bc25b88b-2913-4866-a38e-8e5b02479579","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"d7d52f8a-cf01-4f03-863f-59550095419d","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"toggle":"false","summary":"Was ist die Welcome Werkstatt?","details":"<p>Die Welcome Werkstatt ist eine offene Stadtteilwerkstatt in Hamburg-Barmbek und gleichzeitig ein Verein, der diesen Ort betreibt. G\u00e4ste und Vereinsmitglieder k\u00f6nnen unsere R\u00e4ume und unsere Werkzeuge benutzen, um sich k\u00fcnstlerisch und handwerklich zu engagieren.<\/p>"},"id":"862dac11-0ac7-44f5-81d5-d3f0efbd1f09","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Wie finanziert sich die Welcome Werkstatt?","details":"<p>Wir finanzieren uns nahezu ausschlie\u00dflich aus Mitgliedsbeitr\u00e4gen. Gelegentlich und projektbezogen bewerben wir uns auch um \u00f6ffentliche oder private F\u00f6rdergelder. Wir erhalten jedoch bisher keinerlei regelm\u00e4\u00dfige F\u00f6rderung.<\/p>"},"id":"cb922c80-846a-47de-909a-0069a892895e","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Muss ich Mitglied im Verein werden, um bei euch zu basteln?","details":"<p>Nein, auch G\u00e4ste k\u00f6nnen unsere R\u00e4ume und Werkzeuge nutzen \u2013 allerdings nur w\u00e4hrend unserer offenen Werkstattzeiten. Au\u00dferdem d\u00fcrfen G\u00e4ste nicht die Werkzeuge und Maschinen verwenden, f\u00fcr die eine (zeitaufw\u00e4ndige) Einweisung erforderlich ist.<\/p>"},"id":"1390ae33-337d-470a-a3ef-ce1b03b8bf24","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"F\u00fcr wen lohnt sich eine Vereinsmitgliedschaft?","details":"<p>Wenn du selbstst\u00e4ndig Zutritt zu unseren R\u00e4umen bekommen m\u00f6chtest, mehrfach und regelm\u00e4\u00dfig basteln willst und gro\u00dfe Maschinen benutzen und deren Umgang erlernen m\u00f6chtest, dann solltest du Vereinsmitglied werden. <\/p><p>Daf\u00fcr musst du allerdings auch bereit sein, dich im Verein zu engagieren (mindestens vier Stunden pro Jahr). Wir organisieren alles selbst, d. h. es passiert nur etwas, wenn wir es selbst gemeinsam anpacken.<\/p>"},"id":"fc20b0af-79da-4f60-aa8b-e584a413f33b","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Darf ich die Werkstatt gewerbsm\u00e4\u00dfig nutzen?","details":"<p>Nein, eine gewerbsm\u00e4\u00dfige Nutzung der Werkstatt ist nicht gestattet.<\/p><p>Eine gewerbsm\u00e4\u00dfige Nutzung m\u00fcssen wir aus mietrechtlichen, versicherungstechnischen und arbeitsschutzrechtlichen Gr\u00fcnden ausschlie\u00dfen.<\/p><p>Dazu kommt, dass wir ein Vereinsleben haben m\u00f6chten und keine Mietwerkstatt sein wollen, das wird also auch zuk\u00fcnftig nicht angestrebt.<\/p>"},"id":"c3599281-856e-4248-abc9-ef064fad924b","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"F\u00fcr wen eignet sich eine F\u00f6rdermitgliedschaft?","details":"<p>F\u00f6rdermitglied kann werden, wer die Werkstatt nicht nutzen, sondern nur unterst\u00fctzen m\u00f6chte. F\u00f6rdermitglieder haben keine Arbeitsleistung f\u00fcr den Verein zu erbringen und haben kein Stimmrecht auf Versammlungen.<\/p><p>Den Mindestbeitrag kannst du unserer <a href=\"https:\/\/www.welcome-werkstatt.de\/verein\/beitragsordnung\" rel=\"noopener noreferrer\">Beitragsordnung <\/a>entnehmen.<\/p>"},"id":"1a8b2cd3-69e6-4469-8dd4-474aa7135446","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Ich m\u00f6chte erst einmal nur f\u00fcr ein Projekt Mitglied werden. Geht das?","details":"<p>Die Mitgliedschaft l\u00e4uft mindestens ein Quartal. Die K\u00fcndigungsfrist betr\u00e4gt 14 Tage zum Quartalsende. Es ist also m\u00f6glich, nur drei Monate dabei zu sein, die Werkstatt lebt allerdings davon, dass sich Mitglieder engagieren und daf\u00fcr w\u00fcnschen wir uns l\u00e4ngerfristige Mitgliedschaften.<\/p>"},"id":"b5d59a6e-4b00-4f6d-8460-4c62f69c748c","isHidden":false,"type":"accordion"}],"id":"ef421a2b-9a5d-4040-a903-a6b2acdd7197","width":"2\/3"}],"id":"2585b600-af27-4919-8e54-093559d1ce3a"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"R\u00e4umlichkeiten"},"id":"58ef5481-0a9f-4681-b00c-8fd29001e127","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"98b966a5-82a8-489c-9b72-e2cbe161ff84","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"toggle":"false","summary":"Ich m\u00f6chte einfach nur R\u00e4ume mieten, um dort anonym an einem Projekt zu arbeiten. Kann ich das bei euch tun?","details":"<p>Nein, wir sind keine Mietwerkstatt. Wenn du nicht bereit bist, dich im Vereinsleben zu engagieren und beim Unterhalt der Werkstatt zu helfen, dann solltest du dir lieber einen anderen Ort f\u00fcr dein Hobby suchen.<\/p>"},"id":"e3c82b22-7c56-49ac-a09e-cf2a3fee445a","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Wann darf ich als Vereinsmitglied die R\u00e4ume nutzen?","details":"<p>Als Vereinsmitglied darfst du <strong>Montags bis Donnerstag ab 16:30 Uhr und freitags, samstags und sonntags ganzt\u00e4gig<\/strong> die R\u00e4ume nutzen. Dabei sind nat\u00fcrlich trotzdem die gesetzlichen Ruhezeiten einzuhalten.<\/p>"},"id":"4fcb40cc-9588-45a8-bb21-fc57eb4203dd","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Kann ich Material in der Werkstatt lagern?","details":"<p>Als Mitglied kannst du bei uns eine transparente Box zum Selbstkostenpreis erwerben und f\u00fcr die Dauer deiner Mitgliedschaft lagern. In der Kiste kannst du eigene Werkzeuge, Arbeitskleidung o.\u00e4. aufbewahren. Die Ma\u00dfe der Kiste betragen 57x39x28 cm\/45 l (<a href=\"https:\/\/www.ikea.com\/de\/de\/p\/samla-box-mit-deckel-transparent-s09850874\/\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">das Modell<\/a> stammt von einem schwedischen M\u00f6belhaus). Gr\u00f6\u00dfere Projekte k\u00f6nnen f\u00fcr einen begrenzten Zeitraum auch mal im Keller unter gestellt werden, aber der Platz ist begrenzt.<\/p>"},"id":"f99a9797-73cd-405d-8edb-b2cd3a6ee0e1","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Welche Werkzeuge und Ausstattung finde ich in der Werkstatt?","details":"<p>Wir haben einige Information dazu auf dieser Webseite zusammen gestellt unter dem Abschnitt Werkstatt, sortiert nach den Bereichen <a href=\"https:\/\/www.welcome-werkstatt.de\/werkstatt\/holzarbeiten\" title=\"Holzarbeiten\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Holzarbeiten<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.welcome-werkstatt.de\/werkstatt\/fahrradreparatur\" title=\"Fahrradreparatur\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Fahrradreparatur<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.welcome-werkstatt.de\/werkstatt\/makerspace\" title=\"Makerspace\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Makerspace<\/a>. <br>Makerspace umfasst dabei einen Elektronikarbeitsbereich, 3D-Druck und CNC Fr\u00e4se.<\/p>"},"id":"d6beaad0-1c25-478d-b732-7e2bbf786230","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Wie lange dauert es, bis ich nach Antragstellung die Werkstatt nutzen kann?","details":"<p>Das ist schwer zu sagen und h\u00e4ngt von mehreren Faktoren ab:<\/p><p>Nachdem dein Mitgliedsantrag bei uns eingegangen ist, m\u00fcssen wir abwarten, bis deine Aufnahmegeb\u00fchr und dein erster Monatsbeitrag auf unserem Konto angekommen sind. Erst dann erh\u00e4ltst du eine Schlie\u00dfberechtigung. Parallel m\u00fcssen wir einen Termin f\u00fcr eine ausf\u00fchrliche Einweisung in die R\u00e4umlichkeiten finden, der sowohl f\u00fcr dich als auch f\u00fcr unsere Einweisenden passt.<\/p><p>Im besten Fall kann das innerhalb von zwei Tagen funktionieren. Im ung\u00fcnstigsten Fall k\u00f6nnen es aber auch mal zwei Wochen sein.<\/p>"},"id":"51693eb7-b099-4323-b6cf-8e3e632e697d","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Kann ich bei euch an meinem Auto\/Motorrad schrauben?","details":"<p>Wir sind keine KFZ-Mietwerkstatt und sind f\u00fcr KFZ-Arbeiten nicht gut ausgestattet. Man kann nicht mit dem Auto in unsere Halle fahren und wir haben keine eigenen Parkpl\u00e4tze. G\u00e4ste und Mitglieder k\u00f6nnen nat\u00fcrlich ihr Fahrzeug in der Nachbarschaft parken und dann in unseren R\u00e4umen an Einzelteilen schrauben.<\/p>"},"id":"5fa5e75f-0e36-4b8c-90f1-ee390e6a82b9","isHidden":false,"type":"accordion"}],"id":"3f9dabd5-9cc8-4083-99aa-1090bc923ba3","width":"2\/3"}],"id":"898189d9-764c-401f-a0a7-89512bf6a06c"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h2","text":"Sonstiges"},"id":"42d62098-7703-481a-9b30-f44c6d823fcd","isHidden":false,"type":"heading"}],"id":"98fdcec1-5a8c-466f-8ad0-276788494840","width":"1\/3"},{"blocks":[{"content":{"toggle":"false","summary":"Sucht ihr Mitarbeiter:innen oder kann ich bei euch arbeiten?","details":"<p>Wir sind ein Verein von Ehrenamtlichen und haben keine Mitarbeiter:innen. Daher k\u00f6nnen wir leider niemanden einstellen und haben keine offenen Stellen zu vergeben.<\/p>"},"id":"b5dd4b7d-84f3-4ec2-930f-1389ba7db49c","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Nehmt ihr alte Fahrr\u00e4der oder Fahrradteile als Spende entgegen?","details":"<p>Nein. Wir selbst k\u00f6nnen mit Fahrr\u00e4dern und Fahrradteilen leider nichts anfangen.<\/p><p>In der Fahrradreparaturwerkstatt im Souterrain der Heilandskirche, Winterhuder Weg 132, k\u00f6nnen mittwochs von 10-18 Uhr Spenden abgegeben werden, weitere Infos im <a href=\"https:\/\/www.q-acht.net\/winterhude-uhlenhorst\/18_06_28_Flyer+Selbstreparatur.pdf\" rel=\"noopener noreferrer\">Flyer<\/a> der Reparaturwerkstatt. Willkommen sind neben Fahrr\u00e4dern auch Helme, Schl\u00f6sser und Ersatzteile. Gespendete R\u00e4der werden an Gefl\u00fcchtete weitergegeben.<\/p><p>Der Vormieter in unseren R\u00e4umlichkeiten war der <a href=\"https:\/\/www.nutzmuell.de\/\" rel=\"noopener noreferrer\">Nutzm\u00fcll e.V.<\/a>, der Fahrr\u00e4der f\u00fcr Leute mit kleinem Geldbeutel restauriert und verkauft. Der Verein ist weiterhin in Bahrenfeld aktiv.<\/p>"},"id":"b94bb8dc-bdc5-433a-a8e6-74ea8b6a4eef","isHidden":false,"type":"accordion"},{"content":{"toggle":"false","summary":"Kann ich f\u00fcrs Repair-Caf\u00e9 defekte Ger\u00e4te spenden?","details":"<p>Nein. Beim Repair-Caf\u00e9 engagieren sich Mitglieder und weitere Helfende ehrenamtlich, um im Sinne der Nachhaltigkeit daf\u00fcr zu sorgen, dass Gegenst\u00e4nde, die G\u00e4ste mitbringen, repariert und weiter genutzt werden.<\/p><p>Wir selbst k\u00f6nnen mit defekten Ger\u00e4ten nichts anfangen, diese sollten fachgerecht entsorgt werden.<\/p>"},"id":"ee0ded4f-5f07-4824-a7b3-9b07ce5a3011","isHidden":false,"type":"accordion"}],"id":"487a5467-2b11-4ef4-86c5-672974e60cb9","width":"2\/3"}],"id":"6c4ed10c-cdf3-45a3-afb1-5145f19f78a5"}]

----

Uuid: vhIoAdvGZkvclcNg