Title: Repair Café

----

Headline: Repair Café

----

Text: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"title":"3G - Veranstaltung","body":"Die Regelungen entnimm' bitte im Detail unseren (link: https:\/\/www.welcome-werkstatt.de\/verein\/hygiene-regeln text: Hygieneregeln). \nEs ist **3G nachzuweisen** (mind. zweimalige Impfung, Genesung oder offizieller tagesaktueller Schnelltest) und wir bitten darum, zu deinem und unserem Schutz eine **Mund-Nasenbedeckung** zu tragen.\n\nVielen Dank f\u00fcr dein Verst\u00e4ndnis!","color":"warning"},"id":"05901fe6-1fd6-4f7b-9326-acf1f86b6c4e","isHidden":true,"type":"notification-box"},{"content":{"title":"Fahrradservice","body":"Beim Repair Caf\u00e9 am internationalen Repair Day am 15. Oktober bieten wir zus\u00e4tzlich einen besonderen Service f\u00fcr Radfahrende an: Aufpumpem und Kette \u00f6len drau\u00dfen ohne alle Formalit\u00e4ten. Kommt einfach vorbei!","color":"success"},"id":"981e18a7-92cc-4c74-832f-c3587de9b293","isHidden":true,"type":"notification-box"},{"content":{"title":"","body":"In einem Repair Caf\u00e9 helfen Ehrenamtliche, Dinge zu reparieren, deren Reparatur sich finanziell nicht lohnen w\u00fcrde und\/oder an deren Reparatur die Industrie oder Handwerker:innen kein Interesse haben. Ein Repair Caf\u00e9 steht daher nicht in Konkurrenz zu Werkst\u00e4tten und Handwerksbetrieben. \n**Das Motto ist: Reparieren statt Wegwerfen!**\n\nBei Fahrrad- oder Textilreparaturen geht es vor allem darum, zu lernen, wie man sich selbst helfen kann.","color":"success"},"id":"6b678588-f7a5-4eb9-afad-d189a1fd7f10","isHidden":false,"type":"notification-box"},{"content":{"text":"<p>Repair-Caf\u00e9s sind eine praktische Ma\u00dfnahme, um den Planeten vor weiteren M\u00fcllbergen oder unn\u00f6tigem Elektroschrott zu bewahren. Hier treffen Leute mit defekten Gebrauchsgegenst\u00e4nden und Elektroger\u00e4ten auf Ehrenamtiche, um in gemeinsamer Aktion zu reparieren. Ein Repair-Caf\u00e9 ist keine Reparaturwerkstatt mit Service, sondern eine Selbsthilfeinitiative bei Kaffee und Kuchen.<\/p><p>Repariert werden sollen hier Dinge,<\/p><p><\/p>"},"id":"40895064-6ae0-4d1d-9b3a-f6a944487bce","isHidden":true,"type":"text"},{"content":{"text":"<p>Zu unserem Repair Caf\u00e9 kommst du mit deinem defekten Ger\u00e4t oder Kleinm\u00f6belst\u00fcck. Gemeinsam mit unseren erfahrenen Helfer:innen legst du selbst Hand an beim Reparieren und bewahrst so den Planeten vor weiteren M\u00fcllbergen oder unn\u00f6tigem Elektroschrott. Nebenbei sparst du Kosten f\u00fcr eine Neuanschaffung und kannst vielleicht noch etwas dabei lernen.<\/p><p>Und mit etwas Geschick und Gl\u00fcck nimmst du ein voll funktionsf\u00e4higes Teil wieder mit nach Hause. Zur St\u00e4rkung gibt es Limo, Kaffee und Kuchen.<\/p>"},"id":"52b5a48c-ba18-4eef-b926-bfc2292bf458","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"level":"h3","text":"Wann findet das Repair Caf\u00e9 statt?"},"id":"529675a1-94dd-4b27-9cfe-01f9abfc7a17","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Es gibt keine festen Termine. Die Termine findest du immer im <a href=\"\/kalender\" rel=\"noopener noreferrer\">Kalender <\/a>oder kurz vorher auch auf der <a href=\"\/home\" rel=\"noopener noreferrer\">Startseite<\/a>.<\/p><p>Eine vorherige Anmeldung ist nicht erforderlich, fr\u00fches Ankommen erh\u00f6ht die Chance auf eine erfolgreiche Reparatur.<\/p>"},"id":"9ee9d592-5a2f-48bc-98b5-39ec66ed6e01","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<p>Abweichungen durch Feiertage oder Ferien sind m\u00f6glich, f\u00fcr die Termine geht es <a href=\"\/kalender\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">hier zum Kalender<\/a>.<\/p>"},"id":"10167a75-a3f8-41c0-b2c5-9524441bdf65","isHidden":true,"type":"text"},{"content":{"level":"h3","text":"Wie geht das und was muss man mitbringen?"},"id":"26358c1d-5655-42bb-a911-a601799d7079","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Mitbringen musst du nat\u00fcrlich den Patienten selbst - gerne ggf. mit Zubeh\u00f6r oder Anleitung. <\/p><p>\u00dcber eine Spende freuen wir uns!<\/p><p>An der Anmeldung f\u00fcllen wir einen Laufzettel aus und nach einer Wartezeit, deren L\u00e4nge wir leider nicht voraussagen k\u00f6nnen, wirst du aufgerufen. Unsere Helfer erkennst du an den Namensschildern.<\/p>"},"id":"117333cc-72bc-464b-a6ae-d7adca9f229c","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"<p>Momentan wird an der Anmeldung auch dein Impfzertifikat gepr\u00fcft (bitte Ausweis nicht vergessen), der Genesenennachweis oder der Testnachweis.<\/p>"},"id":"bfc8cc90-648a-4551-986e-ab4214b822b6","isHidden":true,"type":"text"},{"content":{"level":"h3","text":"Was kann repariert werden?"},"id":"e9b88f69-e487-45d3-be38-cf7ed25b4dd4","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li>Kleinm\u00f6bel und andere Gegenst\u00e4nde wie St\u00fchle oder Schubladen, die geleimt oder neu verschraubt werden m\u00fcssen<\/li><li>Elektrokleinger\u00e4te vom Toaster \u00fcber Schreibtischleuchten bis zum Radio<\/li><li>Rollatoren, Fahrr\u00e4der oder \u00e4hnliche Fahrzeuge, die kleine Probleme haben<\/li><li>auch eine N\u00e4hmaschine steht zur Benutzung bereit (f\u00fcr Unterst\u00fctzung bei N\u00e4harbeiten bitte vorab nachfragen)<\/li><\/ul>"},"id":"c09532db-7f0b-45f6-aefd-b835b021d309","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"text":"<p>Im Zweifel frag' gerne nach unter repaircafe(\u00e4tt)welcome-werkstatt.de<\/p>"},"id":"3ca8339c-eb94-4510-88c5-8df496b08eaf","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"level":"h3","text":"Haftungsbegrenzung"},"id":"fdd13c96-25dd-4a05-9921-daa0c37fcc3e","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Vor der Reparatur bzw. dem Reparaturversuch musst du eine Haftungsbegrenzung unterschreiben. Denn nat\u00fcrlich werden wir versuchen, Dinge zu retten - das kann aber auch schief gehen. Wir sind kein Kundendienst, der Haftung oder sogar Garantie anbieten kann. Wenn du damit nicht einverstanden bist, k\u00f6nnen wir leider nichts f\u00fcr dich tun.<\/p>"},"id":"8a58f1c9-e4ca-402b-bb7e-21b82da95459","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"text":"| Datum | Reparaturen | davon Erfolgreich |\n|-------|-------------|-------------------|\n|       |             |                   |"},"id":"95e2e805-691a-4c51-a498-7c7270a1f370","isHidden":true,"type":"markdown"}],"id":"4d6ab8fc-06fd-4646-a8f6-15e2643939d6","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Bilder"},"id":"1dc00371-91ff-4110-a996-1178baef03f3","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"location":"kirby","image":["file:\/\/2Ob6a2rwVrSFbXd5"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"f9c913a1-a835-404c-a446-d4912779d56c","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"location":"kirby","image":["file:\/\/mQZOpqkWFVbwy4HM"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"b615db33-e7de-446e-bc4a-a6c4c8fbf9de","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"location":"kirby","image":["file:\/\/FZUXDLmSZ3oVats4"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"ce25b2f2-6262-48b7-b02e-10575ebfa413","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"location":"kirby","image":["file:\/\/haa4oPCuJas6lvGk"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"54eda80d-afba-4e6d-bd37-917507447bb0","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"location":"kirby","image":["file:\/\/NOfx5BDFnlAa4pIO"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"34bbb0c4-4acc-4a3b-92e6-acdfe884c9a1","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"location":"kirby","image":["file:\/\/2VKYEfFuev47WtJ8"],"src":"","alt":"","caption":"","link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"5f94e9b5-29aa-47b8-bbbb-e945df31bd44","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"8228691e-ce27-4ee7-bdc1-87ec798c4da8","width":"1\/3"}],"id":"ad8b9a66-e458-40f3-9d62-bfdeed078a41"},{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"level":"h3","text":"Statistik \u00fcber unsere Repair Caf\u00e9s"},"id":"d9973d7d-95fa-47cf-8092-912caa08fdba","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"| Veranstaltung | Datum | Anzahl Auftr\u00e4ge insgesamt | erfolgreich | vertagt | Elektrik\/Elektronik | Fahrrad | Mechanik | N\u00e4harbeiten | Computer |\n|-------|-------------|-------------------|----|----|-----|-----|-----|-----|-----|\n| Repair Caf\u00e9 |24.06.23|30|13|7|20|3|3| | |\n| Repair Caf\u00e9 |15.04.23|50|23|6|33|8|5| | |\n| Repair Caf\u00e9 |18.02.23|42|15| | | | | | |\n| Repair Caf\u00e9 \u2013 3G|10.12.22|21|16|2|18|2|1| | |\n| Repair Caf\u00e9 \u2013 3G|15.10.22|36|29|5|26|7|3| | |\n| Repair Caf\u00e9 \u2013 3G|25.06.22|18|14|1|14|2|2| | |\n| Repair Caf\u00e9 \u2013 2G+|14.05.22|22|15|2|17|1|4| | |\n| Repair Caf\u00e9 \u2013 2G+|05.03.22|13|5|4|11|1|1| | |\n| Repair Caf\u00e9 \u2013 2G+|22.01.22|27|19|3|15|6|3|1|2|\n| Fahrrad-Repair Caf\u00e9 \u2013 3G|27.11.21|12|11|1| |12| | | |\n| Fahrrad-Repair Caf\u00e9 \u2013 3G|30.10.21|10|9| | |10| | | |\n| Fahrrad-Repair Caf\u00e9|31.07.21|11|11| | |11| | | |\n| Online Repair Caf\u00e9|12.06.21|2| |2|2| | | | |\n| Online Repair Caf\u00e9|10.04.21|1|1| |1| | | | |\n| Online Repair Caf\u00e9|27.02.21|4|3|1|4| | | | |\n| Online Repair Caf\u00e9|16.01.21|4|1|2|3| |1| | |\n| Online Repair Caf\u00e9|05.12.20|1| |1|1| | | | |\n| Fahrrad-Repair Caf\u00e9|26.09.20|11|11| | |11| | | |\n| Repair Caf\u00e9|08.02.20|31|17|3|20|6|3|1| |\n| Repair Caf\u00e9|14.12.19|20|13|2|13|1|4| |2|\n| Repair Caf\u00e9|09.11.19|19|8|2|16|1|1|1| |\n| Repair Caf\u00e9|12.10.19|15|11|2|12|2|1| | |\n| Repair Caf\u00e9|14.09.19|12|8|3|8|4| | | |\n| Repair Caf\u00e9|10.08.19|33|16|8|23|4|2| | |\n| Repair Caf\u00e9|22.06.19|17|6|1|14|2|1| | |\n| Repair Caf\u00e9|11.05.19|3|2||2|1| | | |\n| Repair Caf\u00e9|13.04.19|21|7|3|16|3|2| | |"},"id":"fee58be0-4449-4e4d-8965-e72f364939b9","isHidden":false,"type":"markdown"}],"id":"2f60135c-57d0-4c73-b280-b6b7d37769ac","width":"1\/1"}],"id":"2467d363-000d-44ce-ad08-4512c2a5b3fd"}]

----

Uuid: Zp3vvuFOy1zACLTf