Title: Repair Caf√©

----

Headline: 

----

Text: [{"attrs":[],"columns":[{"blocks":[{"content":{"title":"Hinweise zur aktuellen Situation (Stand: 25.9.2020)","body":"Aufgrund der Corona-Lage k\u00f6nnen wir aktuell kein Repair-Caf\u00e9 veranstalten. Im Kalender werdet ihr erfahren, sobald es wieder weiter geht.","color":"error"},"id":"05901fe6-1fd6-4f7b-9326-acf1f86b6c4e","isHidden":false,"type":"notification-box"},{"content":{"text":"<p>Zu unserem Repair Caf\u00e9 kannst du mit deinen defekten Ger\u00e4ten oder Kleinm\u00f6beln vorbei kommen. Gemeinsam mit unseren erfahrenen Helfern kannst du selbst Hand anlegen beim Reparieren und so den Planeten vor weiteren M\u00fcllbergen oder unn\u00f6tigem Elektroschrott bewahren. Nebenbei sparst du Kosten f\u00fcr eine Neuanschaffung und kannst vielleicht noch etwas dabei lernen.<\/p><p>Und mit etwas Geschick und Gl\u00fcck nimmst du ein voll funktionsf\u00e4higes Teil wieder mit nach Hause. Zur St\u00e4rkung gibt es Limo, Kaffee und Kuchen.<\/p>"},"id":"40895064-6ae0-4d1d-9b3a-f6a944487bce","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"level":"h3","text":"Wann findet das Repair Caf\u00e9 statt?"},"id":"529675a1-94dd-4b27-9cfe-01f9abfc7a17","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Jeden 2. Samstag in den geraden Monaten, ohne Anmeldung.<\/p><p>Abweichungen durch Feiertage oder Ferien sind m\u00f6glich, f\u00fcr die Termine geht es <a href=\"\/kalender\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">hier zum Kalender<\/a>.<\/p>"},"id":"9ee9d592-5a2f-48bc-98b5-39ec66ed6e01","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"level":"h3","text":"Wie geht das und was muss man mitbringen?"},"id":"26358c1d-5655-42bb-a911-a601799d7079","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Mitbringen musst du nat\u00fcrlich den Patienten selbst. \u00dcber eine Spende \/ Kuchenspende freuen wir uns!<\/p><p>An der Anmeldung f\u00fcllen wir einen Laufzettel aus, nach kleiner Wartezeit wirst du dann aufgerufen. Unsere Helfer erkennst du an den Namensschildern.<\/p>"},"id":"117333cc-72bc-464b-a6ae-d7adca9f229c","isHidden":false,"type":"text"},{"content":{"level":"h3","text":"Was kann repariert werden?"},"id":"e9b88f69-e487-45d3-be38-cf7ed25b4dd4","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<ul><li><p>Elektrokleinger\u00e4te vom Toaster \u00fcber Schreibtischleuchten bis zum Radio<\/p><\/li><li><p>Kleinm\u00f6bel und andere Gegenst\u00e4nde wie St\u00fchle oder Schubladen, die geleimt oder neu verschraubt werden m\u00fcssen<\/p><\/li><li><p>Rollatoren, Fahrr\u00e4der oder andere Fahrzeuge, die kleine Probleme haben <\/p><\/li><li><p>auch eine N\u00e4hmaschine steht zur Benutzung bereit<\/p><\/li><\/ul>"},"id":"c09532db-7f0b-45f6-aefd-b835b021d309","isHidden":false,"type":"list"},{"content":{"level":"h3","text":"Haftungsbegrenzung"},"id":"fdd13c96-25dd-4a05-9921-daa0c37fcc3e","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"text":"<p>Vor der Reparatur bzw. dem Reparaturversuch musst du eine Haftungsbegrenzung unterschreiben. Denn nat\u00fcrlich werden wir versuchen, Dinge zu retten - das kann aber auch schief gehen. Wir sind kein Kundendienst, der Haftung oder sogar Garantie anbieten kann. Wenn du damit nicht einverstanden bist, k\u00f6nnen wir leider nichts f\u00fcr dich tun.<\/p>"},"id":"8a58f1c9-e4ca-402b-bb7e-21b82da95459","isHidden":false,"type":"text"}],"id":"4d6ab8fc-06fd-4646-a8f6-15e2643939d6","width":"2\/3"},{"blocks":[{"content":{"level":"h4","text":"Bilder"},"id":"1dc00371-91ff-4110-a996-1178baef03f3","isHidden":false,"type":"heading"},{"content":{"location":"kirby","image":["dscf6691.jpg"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"f3ba30ba-3407-4adb-a4e1-8e815c383382","isHidden":false,"type":"image"},{"content":{"location":"kirby","image":["img_20190622_150903.jpg"],"src":"","alt":"","caption":null,"link":"","ratio":"","crop":"false"},"id":"90b162d5-91ad-40f2-859d-d16c13b5a71a","isHidden":false,"type":"image"}],"id":"8228691e-ce27-4ee7-bdc1-87ec798c4da8","width":"1\/3"}],"id":"ad8b9a66-e458-40f3-9d62-bfdeed078a41"}]